\chapter{Introducción}

\section{Antecedentes}


\begin{framed}
Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit. Cras pellentesque neque a luctus luctus. Vivamus a arcu nibh. Proin nec est risus. Sed ullamcorper, tellus nec ullamcorper lobortis, nunc sapien luctus nulla, quis commodo elit ligula vel tellus. Integer fermentum leo ut tellus elementum efficitur. Praesent ac arcu ac lacus tempus auctor et nec dui. Fusce sed ante sed tortor sagittis dignissim. Nulla gravida iaculis dui sit amet congue. Ut pulvinar semper ante, consequat feugiat nunc venenatis eu.
\end{framed}

\newcommand{\saludo}{¿Hola que tal?}

Sed vel sollicitudin augue. \saludo. Aliquam dictum libero sit amet egestas ultricies. Nullam interdum sagittis volutpat. Suspendisse tristique elit auctor nisi dignissim, sed lacinia ligula faucibus. In posuere sodales porttitor. Aenean bibendum arcu sit amet sodales auctor. Vivamus neque enim, dignissim in ultricies consequat, porta sed sapien. Duis aliquam neque id risus pulvinar, in vulputate felis commodo. Mauris laoreet, augue a sagittis fermentum, augue est venenatis nulla, quis auctor dui urna ac lectus. Pellentesque non dui luctus, condimentum ante nec, aliquam tortor. Nulla a pellentesque mi, sit amet accumsan nisi. Praesent vitae dui pellentesque, porttitor nisi ut, elementum ex. Pellentesque in vulputate ipsum, quis pretium ex.

Nunc dapibus viverra condimentum. Nam nec turpis eget felis congue malesuada in ac nibh. Cras pretium laoreet dui, at vehicula ipsum ullamcorper nec. Orci varius natoque penatibus et magnis dis parturient montes, nascetur ridiculus mus. Fusce sodales, neque feugiat interdum sodales, augue massa pharetra neque, sed porta sapien diam et nibh. Nulla sed tellus at purus gravida vehicula vel ut diam. Vivamus convallis non eros tincidunt eleifend.


Sed vel sollicitudin augue. \saludo. Aliquam dictum libero sit amet egestas ultricies. Nullam interdum sagittis volutpat. Suspendisse tristique elit auctor nisi dignissim, sed lacinia ligula faucibus. In posuere sodales porttitor. Aenean bibendum arcu sit amet sodales auctor. Vivamus neque enim, dignissim in ultricies consequat, porta sed sapien. Duis aliquam neque id risus pulvinar, in vulputate felis commodo. Mauris laoreet, augue a sagittis fermentum, augue est venenatis nulla, quis auctor dui urna ac lectus. Pellentesque non dui luctus, condimentum ante nec, aliquam tortor. Nulla a pellentesque mi, sit amet accumsan nisi. Praesent vitae dui pellentesque, porttitor nisi ut, elementum ex. Pellentesque in vulputate ipsum, quis pretium ex.

Nunc dapibus viverra condimentum. Nam nec turpis eget felis congue malesuada in ac nibh. Cras pretium laoreet dui, at vehicula ipsum ullamcorper nec. Orci varius natoque penatibus et magnis dis parturient montes, nascetur ridiculus mus. Fusce sodales, neque feugiat interdum sodales, augue massa pharetra neque, sed porta sapien diam et nibh. Nulla sed tellus at purus gravida vehicula vel ut diam. Vivamus convallis non eros tincidunt eleifend.
